倫敦白人疑報復 車撞清真寺10傷 大喊：「殺光穆斯林」

英國發生針對穆斯林的懷疑報復性恐怖襲擊。倫敦北部一家清真寺外昨天凌晨有客貨車懷疑蓄意撞向人群，最少10人受傷，全都是穆斯林，一名48歲男司機被捕，據悉是白人，有目擊者聽到他大喊要「殺光穆斯林」。首相文翠珊斥這次恐襲跟過去多宗伊斯蘭恐怖分子施襲「同樣令人作嘔」。

遇襲的芬斯伯里公園清真寺（Finsbury Park Mosque）是英國規模最大清真寺之一。當地昨天凌晨約12時半，大批穆斯林完成齋戒月晚禱正在離開，突然有客貨車衝向人群，有目擊者起初以為是車禍，「但人們不停叫喊驚呼，我就知車子是衝着祈禱的人而來」，亦有目擊者清楚聽見司機大叫「我要殺光穆斯林」﹗

「我要殺光穆斯林」

目擊者拍攝的影片見到事發後現場一片狼藉，有人躺在客貨車車底似被撞倒，亦有輪椅人士需要救援，大批憤怒穆斯林將一名相信是司機的男子按倒地上，混亂間一名伊瑪目着信眾要克制、勿傷害司機宣洩，「不要碰他！不要攻擊他！」待警方到場將男子拘捕。

男子被帶上警車時邊揮手邊飛吻說「我要殺光穆斯林，我做了我的份內事」，他被送院接受心理評估，消息指他駕駛的客貨車是從威爾斯租來，當局指他並非安保機關認識的極右分子。

當局起初指襲擊造成最少1人死亡，後來澄清該名長者案發時本身正在接受急救、最終不治，未能確認是否死於襲擊；10名傷者中有兩人即場接受救治無大礙、兩人傷勢嚴重。

今次是繼國會恐襲及倫敦橋恐襲後，英國三個月內第三宗「汽車撞人式」恐襲，而連同曼徹斯特演唱會會場爆炸案，更是英國三個月來第四宗恐襲；然而不論警方、政府還是主流媒體，起初都迴避使用「恐怖襲擊」字眼，後來警方才確認事件「合乎恐襲特點」。

清真寺主席庫茲巴爾（Mohammed Kozbar）批評當局做法，並譴責襲擊「卑劣」、跟近期連串恐襲無異。文翠珊昨主持內閣緊急會議商討應對，會後批評這宗恐襲「同樣令人作嘔」，探訪受襲清真寺；本身是穆斯林的倫敦市長簡世德亦增警力巡邏，呼籲民眾不要恐慌。

巴黎汽車撞警車起火兇徒亡

另外，法國巴黎昨發生懷疑失敗的恐襲，香榭麗舍大道有汽車撞警車後爆炸起火，但無人受傷，司機後與警察衝突受傷被捕，後證實死亡，車內發現槍械和氣罐，目擊者指現場傳出槍聲。
路透社/法新社

有咩問題？ 以眼還眼

英國真是多癡線佬。穆斯林rip

WW3可能就係由仆街回豬引發

Rest in pieces

做乜撚野英國呢排咁多事

左膠may

又係祖國

唔錯

讚好

殺得好

癡撚線咁大愛

好

呢啲真係俠義風骨

你個仆街去阿富汗啦

可惜冇人死
大仇未報

真俠義風骨

可能親人遇害 先令到佢咁。。。慘

唔怪得尖沙咀站旁間清真寺要有樓梯級....

做得好

good job

歐洲戰場一定係佢地為主

以牙還牙

香港人過多一百年都出唔到一個e d 車死灑班大陸西

咪傻啦，係叫班信徒唔好一時衝動壞大事

英雄

係，而家扮緊慘嘛

Crusade 2.0 is happening

究竟有乜原因會令一個人可以下決心咁做？
最有可能係死左最愛既人

Hero

係世界面前呃同情分，當然要咁做

真男人

rip

鄭松泰扮FRIEND論

走難民族邊有吉士

十字軍都撐

超！

假如有人炸鳩元朗大媽舞, 你班友又會突然大愛上身遣責義士架啦！

唔炸, 又話人無GUTS. 炸, 又遣責. 唔知想點

港豬真係永遠講撚晒！

呢啲唔係單純報復,隨時演變做宗教衝爭
回教果班就係成日FF有十字軍同佢地隻揪
依家咁樣就合晒佢地何尺啦

要返工 不了

唔好激嬲阿爺

港豬

世界大戰

suoport